Un atome est formé d'un noyau et d'électrons qui gravitent autour du
noyau. Représentons par une boule de 8~cm de diamètre le noyau d'un
atome qui mesure en réalité $4\times10^{-12}$~mm de diamètre.
\begin{myenumerate}
\item Quelle échelle utilise-t-on ? (C'est le nombre par lequel on a
multiplié le diamètre du noyau).
\item \`A quelle distance devrait être placé, sur le dessin, un électron
qui tourne en réalité à $5\times10^{-8}$~mm du noyau ?
\item \`A cette échelle, un électron est représenté par une minuscule
boule de 0,2~mm de diamètre. Quel est le diamètre réel, en mm,
d'un électron ?
\end{myenumerate}